Õntsa Pollenikku Hendrikist järrele jänud warrandus temma järrele jänud naese ning laste jauks ärra selletud ning protukolli pantud.
Seal majas ollid:1 Märra hobbone 30 Rubla wäärt			1 ohherdi		1 sälg 1 1/2 aastane 25 Rubla wäärt			2 wanna wikkadid		3 lammast ning 5 talle			2 kawwasid		1 aastane sigga			1 sirp		1 kassukas			3 Ae wõrku		1 1/2 Kube			4 Märruskid pole heased		1 Talwe ning 1 sui kübbar			1 pissuke uus lootsik		1 Pussakas			2 tindi mõrda		5 üsna uut kaelarättikut			Kummagi poiale saab 1 kaela rahha.		5 pool piddused särki					2 wilja koti					3 wilja pütta					1 rieti kirst					1 tünn					2 Kalla nõu					1 Lammaste kärid					1 paar wanna nahkpüksid					2 Kirwest					1 raud labbitas					1 Adder								
3 padda								2 pange üks 1 1/2 pange, üks pangene.					
Nenda sai kõik selle Õntsa mehhe wenna Sanne Jüri nähhes ülles kirjutud, ning sedda nende laste eest kostjaks nimmetud.
